乜撚野係古早味蛋糕

屋企樓下見到勁多人排隊
以為有口罩派
原來係度排古早味蛋糕
乜撚野係古早味
依家乜都加個古早味三隻字
就以為好特別
咪又係雞蛋糕

屌佢老味又真係好香

有無人話我知咩叫古早味

好古早嘅味

「古早」台語解「舊時」

食過
係普通蛋糕入面有夾咗兩塊芝士
Ok好食嘅
要排隊就不了

up味

台灣好似解懷舊之類

台灣野黎

發霉

即係海綿蛋糕咁嘅味

唔識唔好9up喎，舊時還舊時，古早還古早。古早係解懷舊喎

好似都唔平.

我屋企樓下都係唔知有咩咁特別

即係一樣食咗幾十年既野 改個名又有堆on9排隊幫老細供樓

聽到條女把聲搞到有d扯扯地

股藻味
蘿柚生青苔

灣仔有間又係勁多人排

九龍城

不嬲當係原味咁解

仲排隊 on撚鳩

原味都$65一個

你問台灣人都冇人答到你咩係正宗古早味

最原始的味道. 古舊而懷念

紙包蛋糕嘅大舊版

難食過紙包蛋糕
韓國摺咗傳咗過來香港

排隊等出爐 十幾廿分鐘一轉 心唸都幾好賺

有人話係藍？

台式海綿蛋糕

冇幫襯過 見到條隊都唔想買
藍既就更加不了

睇個樣就好普通

古早味台妹唔知會唔會有人排隊上

上流寄生族果間？

好似唔平，有d surprise都幾多上左年紀嘅人買

懷舊同舊時差唔多姐 咁都要話人9up

花生糖都有古早味
乜撚嘢古早味

阿嬤

經典

納米
有機

睇價錢啦
如果係30-40都會買黎食
60-70就搵笨7
食過就明, 味道係ok, 但唔值得排隊同賣咁貴

過左期咁解
香港人不嬲弱智

古巨基早期嘅味道

聽到都覺得難食
蛋糕係好依靠器材都技術進步嘅嘢
越初代肯定越難食

量子

周街都古早古早
成堆人排 唔理好唔好食啦
睇到覺得煩 古你老母早咩 開到濫曬

台灣古早味蛋糕係台灣流行到韓國，韓國個時個個都排隊，開到條條街都有，同珍奶一樣咁紅，點知一個飲食節目做假，話古早味蛋糕唔健康，搞到全部開鋪諗住賺錢嘅人負債累累，所以而家韓國好少古早味蛋糕，上流寄生族應該係用嚟個取材

即係普通野加個名落去扮有特色，其實只係紙包蛋糕既大個版

放左1個世紀既蛋糕

樓豬住九龍城

麥蛋糕？

住九龍城既絲打你好
想屌你

姐係用水浴法整既戚風蛋糕

我語氣重咗d sorry 其實佢都講得啱，只係哩個情況係解懷舊

個蛋糕只係紙包蛋糕大個版，完全無特別

食一舊已經唔想食 好撚肥

都好大個下

屌佢老母仲要用乜鳩戚風蛋糕
我心諗乜鳩野黎,走去google
唔知嚇死人,知道笑死人
原來戚風蛋糕即係香港人叫既雪芳蛋糕

蛋糕肥姐點樣唔健康？有落化學野？

間野開咗好耐啦喎 一直都有人排 樓主住樓上宜家先發現？

紙包比狗吃

間野係好撚香 一經過就俾佢吸引到

但係價錢有d貴

蛋糕好撚香即係唔好食

九龍城呢間日日排，係好香蛋味，但未排過唔知好唔好食。

大王卡斯特拉

勁邪惡瀑布芝士紫薯古早味垃圾

淡水個間就好食

之前睇個youtube講過
韓國紅極一時，開到周街都係
跟住突然收皮

有冇成份睇下

個節目最後比人踢爛佢專搞到人生意做唔成，其實根本就冇咩含量超標，最後連個節目都收左皮

所以咪話個節目造假

古早味手機

古早味紅茶
古早味冬瓜茶
古早味囡囡

食開古早味少女

即係海綿蛋糕
都係鐘意食朱古力雪芳蛋糕多d

即係古法咁解掛

只係好普通嘅海綿蛋糕都唔明點解買咁貴

最痴線見過
古早味朱古力蛋糕
古早味蜂蜜蛋糕

姐係18世紀歐洲的蛋糕制法？

雪芳蛋糕定戚風蛋糕？

係正既

普通嘅海綿蛋糕 但勝在夠新鮮 D人多數排佢新鮮出爐果刻

借刀宣傳youtube channel

古早味係咩味

..其實你同樓主同一層樓？

呢個topic已經變月經....

新鮮出爐海綿蛋糕
幾時都話識包裝好過件野整得好

雖然我同你都係同一個諗法
不過認真答既話，古早味咪好似香港啲野乜撚都叫正宗、懷舊一樣囉

買一個古早味蛋糕可以買十幾個紙包蛋糕了

係lor
初初聽 乜鬼戚風蛋糕
以為乜嘢新嘢

原來係 Chiffon Cake 直譯
香港明明叫開雪芳蛋糕

戚風係台灣定大陸叫開？

懷舊 同舊屎

你問既兩樣野同一樣野黎
係港台譯名唔同

講幾句就縮好7

台灣食過 係幾好食 但香港呢個價又要排隊真係cls

好QQ

即係最撚cheap啲窮閪蛋糕 又要扮上菜 呃鳩人食

淡水

我話錯佢仲要死撐就真係7啦

仲有古法

超羣雞蛋糕，又香又平又好食。

排左兩個月定三個月啦，等無人排先再食

先支持黃店！

復古/懷舊
台灣用語
其實舊糕無乜特別

邊夠TBB啲阿爺味嘅飯同豉油奇怪

間野新開冇耐??
屯門都開左一間 又係差唔多名

合興（英語：Hop Hing）是香港一間經營食品業務的上市公司，在1988年於香港交易所主板上市（港交所：0047），總部位於元朗區屏山唐人新村。合興集團由洪克協的祖父洪鶴友創立，他們是廣東潮汕人，合興業務由洪氏家族3代承傳，已經有80多年歷史。現在生產地在中國大陸及香港，自設工廠及碼頭等，一條龍生產。主要產品有花生油、粟米油、芥花籽油、橄欖油等食用油，同時經營快餐、西餅等業務。現任執行董事及行政總裁是洪克協的侄子洪明基，獨立非執行董事包括董事會主席司徒振中、香港立法會議員石禮謙等。

主要品牌
西餅店：
超羣

試過見到有間出爐個蛋糕龜裂咁

好唔好意思拎黎賣

係吉旱味呀

樓主曲線宣傳自己channel?

大圍都有間黑扮黃

亞完子

古早味內富

幾好食 排過一次

IP都唔洗CHECK

瀨咗嘢。

紫薯拉絲d frd

美心西餅執咗未?

台灣古早你咪當傳統咁解囉

香港嘅紙包蛋糕其實都係傳統蛋糕嘅一種

紙包蛋糕係真正香港味道，既鬆軟又有蛋香，可惜冇乜人識欣賞⋯⋯

東海堂執咗未?

傳統，即係好似香港啲雞蛋糕咁

引人禁 升view?

好食，會停唔到口

海綿蛋糕之嘛

屯門龍門居係第一間鋪.
店主親身去台灣學完返來整.

其實兩隻食落差唔多

係解好耐之前

台灣淡水好多，好似話係冇/用好少麵粉整出黎既蛋糕，口感好綿同好重蛋味

枯燥味

芝士蛋糕咁

超好食，軟熟得來又唔會太乾太實，唔知點解就算擺左兩日都仲係好軟熟

幫襯返黃蛋糕店

母湯喔

臭先好食？

先幾日行置樂見到有新鋪
我以為又係大陸人開

古早味即係傳統口味
呢隻蛋糕好撚好食架但台灣平好很多最衰今年去唔到台灣

台灣同支那都係叫威風
但近年香港都跟左叫戚風
就好似之前cup cake咁
明明就係紙杯蛋糕
用返英文名就引到班港女影相打卡

屎味

食過 冇乜特別

古早=啊婆味

臭嘅

無錯
整個大大玻璃比你睇住切蛋糕，等你望到覺得好新鮮好好食，
之後仲要將焗爐廚房抽氣噴去街，搞到附近都好濃蛋糕味，
令你覺得非常好食，實際只係紙包蛋糕

古天樂早洩後嘅味

馬拉糕？

荃灣個間？大媽店咁

咁咩叫懷舊味蛋糕?

古早 = 傳統工藝手藝/古法秘方

可唔可幫推呢幾個post，唔明點解全部沉底

原來支那入境係冇手帶！屌你老母林鄭月娥

2月到3月初支那入境根本無需要戴手帶

連仔只識捉外國返黎戴手帶人士, 無諗過中國入境個班身上係咩都無

用多啲蛋咪得

錯就要縮啦錯又唔認成個廢老咁仲7

其實幾好食
但呢個價錢再要排隊就吹大左

我已經盡量㗎啦。

又開po

間野好藍

正 ～

華爾登咖啡味好食，但西環唔就腳，不過去一次就可以食幾間黃店。

係香的
不過過撚左陣味就同普通蛋糕無分別

成本勁低又賣鬼咁貴
幫人交租

台灣食過
入面係流心幾正

下 佢對自己講過嘅野負責 型到仆街喎

古早係咪解懷舊?
懷舊 ~以前回憶 + 懷念
舊時 ~ 即係以前, 冇懷念情懷,
懷念以前食過美好回憶...蛋糕味道
舊時食過,但冇印象,
用詞真係差好遠. .

食起上嚟似雞蛋糕喎

日本都係咁
被人揭發咗呢d蛋糕極唔健康
之後冇人食執哂

好普通既野
再賣貴到痴線既價

咪以前50 60年代街邊最簡陋口味

好普通的

古早味=大量食油加麵粉一齊整既蒸焗蛋糕，勁肥

打手味極重
間野開左幾個月 依家你先講
仲開得一個post既p牌ac

古早味糖蔥餅 古早味龍鬚糖 古早味雞蛋仔 咁係咪又得？

欣賞爸打

賺都賺死
成本勁低

經典白咖啡啲frd

唔係. 香港人開.
店主係我屋企人啲中同來

老泥味蛋糕

On9無腦係咁，香港最鐘意排隊食垃圾

算抵食

黎到香港就會貴

懷舊=懷留舊時...個舊字咪舊時咁解囉戇鳩

古早味少女 鄭月娥

直譯係「舊時」精準啲
懷舊係想被引申出黎既意思，咪撚咁執著啦

舊屎味蛋糕

長崎仲有
特產來的

講得好！

湖北蛋使用

可以賣貴d嘅味

本身台灣野黎
係打住個台灣名係韓國好hit
跟著比個綜藝節目整臭左個名 之後就摺哂
香港既紙包蛋糕都係同一隻野黎

台灣係咁叫
明未？

樓主住九龍城
前兩日買咗個 原味成65蚊
不過幾好食 好鬆軟但又唔係空氣蛋糕
實心軟淋淋咁 彈下陣下

好啦 有機會既試下

即係紙杯蛋糕？
依家仲有冇呢個terms

巴打型到

石頭蛋糕

依家仲敢去多人嘅地方唔驚買完中招

咪撚sell 條片啦

懷舊係咩味

石禮謙

古早味人妻

其實係咪紙包蛋糕既味

哎呀,今日既蛋糕......唔抵食喇

雪芳蛋糕 d fd

牛油味重
又咸又甜
鬆鬆地咁
試少少不了
唔係咁健康

好彩呢隻蛋糕全家都唔鍾意食

香港既蛋撻由恐龍時代已經有

台狗搞色整水 偷呃拐騙啫

普通雞蛋糕

前幾日先整完 好重蛋香

夾芝士會唔會好漏

古早味
清朝味，明朝味，史前味，創世味，盤古初開味。
唔好理，總之有班傻鳩香港人幫襯咪得，日日幫襯，你話太空味都得啦
因為香港人好撚易呃

唔太漏

樓主九龍城人

台灣淡水有間叫源味，新鮮出爐真係好正，勁香唔太甜。又平$25 左右一底

阿婆洗腳水味

同剛出爐 紙杯蛋糕 差不多

屌，乜尻野前面加古早味都有人排隊，等我都疴篤古早味嘅屎

好靚
有冇試過？
生日、散水餅唔想幫襯美心

叫童年回憶

有陣老人徐嘅蛋糕

原味

清水蛋糕進階版

終於有人唔係講廢話

其實唔算係好肥，佢基本材料係低筋麵粉、奶、蛋、糖同牛油，係個比例同一般海綿蛋糕有d分別，但都可以話佢比一般蛋糕肥，因為牛油量都唔少
上網跟住d食譜整其實可以整到同台灣買既一樣味一樣質地，而且一撚大舊成本都唔洗廿蚊

等佢唔興先
又幾好食，不過排隊不了

落街買飯見唔洗排隊會順便買嚟食
不過食一次就夠好貴

個日屋企人嘈住話要食 排咗六七個字 個19原味根本就係紙包蛋糕黎

一撚樣陣味

唸起N年前啲日式芝士蛋糕
開到成行成辣
最後執晒

上網睇過，一大獲油同埋d麪粉一齊煮成糊再加十隻雞蛋黃去焗，增肥恩物

之前諗住自己整
見食譜整2人份都要5隻蛋
膽固醇咁高放棄左

未食過
但次次見到都係有人排緊隊

懷舊係動詞
蛋糕前面要擺一個形容詞
咁樣講好似唔啱wor師兄

可以睇返美國最新研究，飲食中攝取嘅膽固醇對血液嘅膽固醇其實係無影響，反而係入面啲油同糖令你血管塞住同埋肥

屋企人買過
原來係藍 不了

樓下都係日日都有人排

Google都唔識？ 定打手宣傳扮唔識

呀婆味

台灣25蚊港幣大大舊食撚到你想嘔
仲要入面好濕好彈
香港又貴又垃圾

我都好撚想知😂😂😂

古早味啊婆

根本依個term就好撚on9
古早味 舊時嘅味道
講咗等於冇講咁
咁即係咩味呢
人地d蛋糕就正正常常
講明朱古力味芒果味
經典款嗰d例如tiramisu一講個名就知係咩味
古早味依個名真係唔知做乜鳩

比啲跟唔上時代進步嘅人食

link?

師兄係咪林鄭?見到你咁硬頸就覺得好型

最近先發現
暫時未試過
有機會訂生日蛋糕可以試吓

屌，舊時既味道，即係乜撚野味

舊味
夠未？
我都唔知自己講緊乜野味
野味？！

係冇啦啦比個on9飲食節目唱
話佢啲材料唔知點樣危害健康
跟住個節目比人踢爆過勁多次造假
為咗收視所以搞死咗好多人
因為嗰陣好多韓國人投資咗古早蛋糕
但最尾因為個仆街節目搞到要執
所以好多韓國人都因為投資失敗要自殺
個節目最尾係太多人投訴所以ban咗
最近攞奧斯卡嗰套上流寄生族都有咁嘅背景
就係主角一家人就係因為投資古早蛋糕失敗
搞到成家人變咗社會最低層
就係reference緊呢單嘢

舊屎嘅味道

香港版古早味係咪紙包蛋糕

上網search到
導演奉俊昊表示：「我在電影中設定宋康昊加入賣台灣古早味蛋糕卻失敗，就是呈現韓國民眾都知道的時事，剛好也呼應宋康昊一家人都是冒充者」。
原來令咁多人傾家蕩產
btw超中意上流寄生族套戲
唔講無留意到原來戲入面個家人係投資呢門生意

即係盤古初開女媧食野既味

我呀嫲整果d

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

即係懷舊
亦即係以前最窮最慳皮既做法，亦即係多數係搵笨

清蒸海綿蛋糕

On鳩

啲鋪頭都幾慘下

係啲傻西先衝住去食屎姐

巴打有冇驗過智商

咪即係大舊既紙包蛋糕 戇鳩 自己整15分鐘搞掂食得喇！

咁撚普通嘅野都可以興到...
真係唔撚明

估唔到仲興

你自己google個意思下先啦，你爬返文會見到我已經道咗歉。因為「古早」直譯係可以解「古舊時代」，但係哩個情況會以「懷舊的味道」去解釋比較精準。
利申：識少少閩南話

咁舊時係咩味？
傳統同古早依2隻字好有哲學味道

芝士蛋糕之屎

係連地下室條友都係因為投資呢樣野
先導致佢欠債

諗起上流寄生蟲

食過 係好食嘅 同一般嘅口感唔同 同埋食落好香 不過人哋日日都會貼出爐時間 應該係排隊買出爐蛋糕 嚟

係好食喎

你條7頭比粒膠人之前有冇諗過咁多負皮

係邪惡既芝士

我樓下賣成70蚊仲排晒隊

古早=原味

古早即係唔新鮮，舊左既味

當古早味蛋糕變咗做經典款嘅時候你就會知係咩味

買過一次
頂唔順啲雞蛋味
利申:好撚鐘意啪雞蛋

咁難食點變經典

仲好有水份個蛋糕

唸下婆婆係廚房出哂汗果浸味

食過一次 同普通蛋糕唔知有咩分別 可能我唔識欣賞

呢個蛋糕搞到韓國幾多人破產

咁我幫襯隔籬間豪華好過啦

唔係

但又真係幾好食
佢即整熱辣辣

台灣用語

文明堂

古早味毒撚

古早味蛋糕隻流心拉絲芝士醬
原來係用 日本 TANAKA 田中 Peelable Cheese 500g $80
買完之後, 自己整古早味蛋糕都可以.

說明︰
- 室溫下也有拉絲效果，冷藏後可切粒包餡
- 適合製作: 麻糬波波、麵包、Pizza 或 古早味夾心蛋糕.

一句講晒，on9先排

台灣都無呢隻蛋糕

好撚難食 不了

想知好耐

有呀淡水好多 有幾間次次去都有人排隊

好好味